國際關係學者：外國人或會將水炮車射清真寺理解為中國政府鎮壓穆斯林

警方水炮車直射藍水染污九龍清真寺引起國際關注，卡塔爾的半島電視台亦有報導事件，形容九龍清真寺是香港伊斯蘭教做崇拜的最重要地方。有國際關係學者認為，外國人或會將事件理解為中國政府鎮壓穆斯林，特區政府要避免牽動香港穆斯林社群情緒，故林鄭月娥昨日要親自道歉，避免掀起政治風波。

半島電視台昨日報導，警方週日以水炮車驅散示威者，其間水炮車曾噴濕九龍清真寺正門及階梯，藍色顏料到週一仍殘留在馬路上，又引述九龍清真寺首席教長Muhammad Arshad表示，接受特首林鄭月娥與警方道歉。

彭博、路透社、BBC等國際傳媒均有報導事件。有網民則質疑，同區的聖公會聖安德烈堂同樣遭水炮車的顏色水染藍，但林鄭月娥及警隊高層並沒有到教堂道歉。

指或理解成中國鎮壓穆斯林
中大政治與行政學系助理教授黃詩朗認為，多段影片拍攝到水炮車停在清真寺門口、兩次直射清真寺，畫面震撼，料特區政府不願再多一個「火頭」、牽動穆斯林社群的情緒，加上連印度協會前主席毛漢亦批評警方「無王法」，相信由林鄭月娥親自道歉，是為避免事件惡化。

黃又認為，很多外國人不會區分北京政府、香港政府和香港警察，亦不會細看事件來龍去脈，可能將事件理解為中國政府鎮壓穆斯林，令人聯想起新疆，影響國際對事件的觀感。

浸大政治及國際關係學系副教授陳家洛認為，政府對基督教、天主教、道教等宗教較熟悉，對伊斯蘭教瞭解較少，料政府擔心事件會引起意想不到的後果，故林鄭月娥等特別到清真寺道歉。他批評，前晚女警到訪清真寺時穿短袖衣服，而林鄭月娥昨日到清真寺時亦沒有包頭巾，對宗教的敏感度低，形容是「補鑊都做唔足」。

半島電視台報導

劉世良話係怕冇哂啲南亞票，本身民建聯有同佢地傾開計，如果話怕回教反彈咁點解中共迫害咗新疆咁耐，回教國家繼續收中共錢冇出聲?

可以參考吓

本來就係

很多外國人不會區分北京政府、香港政府和香港警察
其實都唔需要分，因為一撚樣

最重要分到中國人同香港人就得

根本就係

其實都證明正苦同共產黨喺基督教、天主教、佛教同道教等宗教嘅高層都滲透得好勁，所以知道就算黃大仙、聖安德教堂受到影響，都唔會有大反應。但伊斯蘭教應該係比較難滲透，因為教義、族裔、語言同利益等，所以亦知道點解共產黨係會想消滅伊斯蘭教。

無錯，而家根本係同一個管治集團

屌晒你地
前晚開po到而家都仲未上到熱門
呢單野新鮮滾熱辣 connect全世界
依家就係最好時機！

我地fight for freedom
我無宗教信仰 但我有宗教自由

早喺六月已經有宗教俾popo當眾侮辱
打壓宗教自由之餘亦都對各個宗教不尊重

睇原po！
既然我哋係fight for freedom
我咁更加係時候聲援我被打壓宗教自由嘅人！
快啲一齊討論！

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

但點解鄭泳舜走去凶鳩人

根本就係
企定定射完第一炮再扭一下射第二下

【文宣學堂】警完美示範「核彈都唔割」

以後見到有割席分化post，我地應即貼上巴打提議嘅金句：

佢地又柒出國際

警攻清真寺侮辱回教徒，係中共報復新疆人權法所為！

一直都迫害緊

遮住做同喺國際大城市做嘅分別

似係佢on9

煲大佢!!

大家睇下一帶一路有咩國家，你就知點解

支那一早搞緊人地宗教喇

佢亦有講會影響一帶一路同伊斯蘭債券。

well said

最期待既畫面，中國同警隊割埋

推

agree

似，亦有可能係因為佢地唔了解本地回教社群，以為一搞到清真寺聽日就等聖戰遍地開花

好難先SET到個頭架嘛, 包左咪冇人知

呢位教授教曬我地點做

推 搞遊行聽援新疆

聽講負責噴水果條友俾大粒屌鳩佢做乜撚嘢啊

好多謝你由五月開始的付出

Push做野post
幫手諗下抗議仲可以點樣轉型？
有咩方法可以突破困局？令政府跪低？

區議會選舉專題研究之抗爭Project
引導香港-啟蒙運動：情緒主導>理性主導
-點Push更多人投票？
-何謂民主、自由、公義、法治、公平？
-以上普世價值對大眾有咩好處？
-香港未來如何向前走？

學習任務：
1.了解西方啓蒙運動前因後果
2.Search民主、自由、公義、法治、公平
3.將普世價值連結到香港人利益利益利益
4.走向獨裁/走向民主，主權在民
5.睇一次基本法
6.睇埋選舉條例

活動：
民主小天使：和理傾
落街、落區、開攤位、教育關心街坊
Connect學歷較低、新移民、淺藍選民
口號：愛民主，黎投票；撐自由，齊發聲
為公義，企出黎；護法治，三分權
要公平，改制度；港未來，自己來

我相信極權唔怕武力升級，卻怕頭腦升級，有更多人看穿一切的謊言，群起反抗！

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
Version 2019.10.21 愛民主，黎投票
Be Water! Be Smart!
注意事項⚠️
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2363人+多人曾經活著

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉
香港民主及人權法案
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子（文宣解釋）
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：保持民意、減少被捕
建議：落街和你傾，離開同溫層！文宣！
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、啓蒙思想、人滅心不滅

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@

要記住極權如何打壓示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.高樓價掠奪民脂民膏
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁者2.0
16.高壓統治，嚇到你噤聲
17.黑社會X警方X中聯辦X政府X地產霸權
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

文空煲大，救埋新疆

依家係俾西方睇

跟本就係怕比到壓力維尼先跪得咁快
呢次我橕老散呀 跪乜撚野 你地無做錯！
林總統仲唔屌9林鄭屈服係宗教組織之下

Hope so

中國政府的確正在鎮壓穆斯林

謝謝手足報比中東電視台

新疆咪做緊囉

高官應該知唔關事

佢地反而知道南亞 尤其印度人好多好有錢
唔敢得罪有錢佬咋

新彊：am i a joke to you?

新疆咪係

從來無宗教自由

事實都係

good

我D 老鼠朋友話已經拆掂左調職, 不過係升職去其他位

咪係，射之前已經係

唔洗或會喇
咁理解就係

想贏同我入嚟
想connect全世界同我入嚟
把握時機 食住個勢

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

想贏同我入嚟
想connect全世界同我入嚟
把握時機 食住個勢

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

想贏同我入嚟
想connect全世界同我入嚟
把握時機 食住個勢

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

道歉就算？ 賠錢啦

林鄭怕比南亞搞就真啦
人地果班真勇武黎 癲起上黎整個ISIS香港分部你仲唔死呀？
香港果d勇武都係燒下野 南亞果班勇武真係捉d人黎殺

完全唔出奇
中共一向滲透做得好好

我地成日以為只有廢老係鐵票，其實仲有南亞

佢射完你水
轉個頭道歉話射錯左sorry
入到寺巾都唔帶返條
何其霸氣
即係點呀?
即係屌完你老母然後講句sor9ly
我冇心架~
撚化你囉

點會怕冇票？啲票假嘅

不嬲都集中營緊啦

大細超 垃圾林病

林奠係驚聖戰 3萬狗仔猶如垃圾

正確

可唔可以唔好成日將Muslims同ISIS拉上關係? 好on9呀

我地應該順住個勢搞穆斯林集&穆斯林遊行
POPO反對即打壓

很多外國人不會區分北京政府、香港政府和香港警察，亦不會細看事件來龍去脈
唔割就係咁

係事實 中國政府會一步步地打壓

今次佢又冇講錯

根本佢分析上一直都冇咩問題，係行動上連登仔唔同意姐嘛

幫陳同佳個牧師都係政協委員

射得咁爽呀啦

民建聯票源 中聯辦叫佢去補鑊